2020年全港口罩普查

想邀請大家做個全民口罩普查

香港外科口罩家庭庫存統計 (2/2)
Hong Kong Surgical Masks Household Inventory Survey (2/2)

用意
其實好簡單，想統計下大家手頭上口罩數量。
呢幾日大家都周圍撲口罩，都知供應係嚴重不足，甚至會長期維持呢個局面。但係，政府除咗唔掌握供應數量，現有口罩數目更加答唔到。
有見及此，我認為有需要統計下呢個數目，咁樣我哋能夠宏觀同準確咁估計口罩嘅儲量，消耗速度等等一系列有用嘅指標。
呢件事靠每個人花一分鐘就成事。

目的
當收集完數據(2/2 23:59)，可以做以下嘅分析
估算人均口罩存量
估算平均家庭口罩儲存量
估算全港口罩數目
估算人均每日消耗速度
分析口罩分佈
等各項指標

用途
1. 平均每人/每家庭口罩存量
可比較自己存貨數量多寡
2. 全港口罩數目及消耗速度
可預計未來需求
3. 口罩分佈情況
了解口罩集中vs平均分佈

注意事項
1. 準確度
為確保估計準確度，希望大家只係填一次，同埋認真答，因為假嘅數據對件事冇幫助。

2. 匿名回答
為達至1. 準確度，係要sign in Google先可以填，但係係唔會記錄你嘅email，大家放心。

3. 回覆上限問題
根據呢個post ，上限約為5,000,000，所以應該冇問題。

4. 不足之處
由於為第一次調查，問嘅問題唔係盡善盡美，唔能夠解答所有口罩供應分配嘅問題。
若然有人刻意製造假數據，將會降低調查準確度，所以大家請如實作答。

利申
本問卷並無任何商業用途。

請大家快啲填同盡情傳出去

Previews with dummy data

快啲同我推上熱門！！
歡迎自由討論及集氣~

「2020第一波工業行動！」初十醫護大罷工懶人包+線上討論區強勢登場！

.

點解歐盟送裝備去大陸唔送野俾香港，國際戰線呢

覺得有用就推下post, 同share比其他人填

盒救救計唔計數好

咩係救救

簡單啲嚟講，嗰啲無寫明有效防護既口罩，計唔計算在內？

計啦，你都會用

填咗
但係計完有咩作用
都係無口罩
7婆依然唔會中央派唔會控制價格唔會封關
宜家灰到仆街

推左先做

Done 封關未呀屌

黑心口罩

推

Done

做咗個簡單分析

截至2/2 23:59，有~300 responses
籂走啲extreme data，用剩餘~250個嚟估算

成人口用罩
平均存量: 每人33.27個
平均消耗率: 每日每人0.8896個
平均耗盡時間: 55.55日 [1]

小童口罩
平均存量: 每人26.13個 [2]
平均消耗率: 每日每人0.3576個
平均耗盡時間: 108.4日 [1]

[1]: 假設消耗速度與過往五天相約，並扣除公司/醫院所提供之口罩推算
[2]: 只計算有小童的家庭

Box Plots 可以睇得詳盡啲

Adults Children
count 253.000000 22.000000
mean 33.273057 26.136364
std 25.871549 26.212130
min 2.000000 0.000000
25% 15.000000 2.000000
50% 26.666667 20.000000
75% 43.333333 45.000000
max 166.666667 80.000000

Adult Children
count 253.000000 22.000000
mean 0.889631 0.357576
std 0.609481 0.377430
min 0.120000 0.000000
25% 0.500000 0.000000
50% 0.800000 0.200000
75% 1.000000 0.550000
max 5.000000 1.000000

Adult Children
count 248.000000 15.000000
mean 55.549998 108.388889
std 62.361219 99.407205
min 3.333333 12.500000
25% 20.000000 39.166667
50% 36.607143 70.000000
75% 66.666667 137.500000
max 450.000000 350.000000

聽日繼續
有意見請留低

個response分佈

依家升到~370 responses，
如果變化大，
我再update

大家幫推下

最新數據分析可以喺度搵到
之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

最新結果
之前統計咗最近口罩購入價格，入嚟睇結果 [有圖]

今個星期嘅統計

一分鐘都唔洗！
• 匿名回答，需要Google登入，但唔會記錄email address